{
    "questions" : [
        {
            "id":1,
            "question": "Minek a rövidítése a PC?",
            "options": [
                "Personal Computer",
                "Portable Computer",
                "Personal Calculating machine",
                "Portable Calculating machine"
            ],
            "answer": "Personal Computer",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":2,
            "question": "Melyik programozási nyelv nem támogatja az objektum orientált programozást?",
            "options": [
                "Python",
                "C",
                "C#",
                "Java"
            ],
            "answer": "C",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":3,
            "question": "Mi volt az Adobe Flash?",
            "options": [
                "Multimédiás szoftverplatform",
                "Weboldal",
                "Programozási nyelv",
                "Szkript nyelv"
            ],
            "answer": "Multimédiás szoftverplatform",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":4,
            "question": "Melyik része végzi el a számításokat a számítógépben?",
            "options": [
                "Alaplap (Motherboard)",
                "Processzor (CPU)",
                "Félvezető alapú meghajtó (SSD)",
                "Videókártya (GPU)"
            ],
            "answer": "Processzor (CPU)",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":5,
            "question": "Milyen színkeverési eljárás az RGB?",
            "options": [
                "Additív",
                "Szubtraktív",
                "Fázis",
                "Fizikai"
            ],
            "answer": "Additív",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":6,
            "question": "Milyen színkeverési eljárás az CMYK?",
            "options": [
                "Additív",
                "Szubtraktív",
                "Fázis",
                "Fizikai"
            ],
            "answer": "Szubtractív",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":7,
            "question": "Mi nem használ RGB színkeverési eljárást?",
            "options": [
                "Monitor",
                "TV",
                "Okostelefon",
                "Nyomtató"
            ],
            "answer": "Nyomtató",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":8,
            "question": "Melyik szín a K az CMYK színkeverésben?",
            "options": [
                "Cián",
                "Sárga",
                "Fekete",
                "Magenta"
            ],
            "answer": "Fekete",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":9,
            "question": "Mire jó a bootstrap a webprogramozásban?",
            "options": [
                "Különböző méretű eszközök kezelése",
                "Különböző szkript nyelvek összekötésére",
                "Különböző programozási nyelvek összekötésére",
                "Különböző szerverek kezelésére"
            ],
            "answer": "Különböző méretű eszközök kezelése",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":10,
            "question": "Melyik kábelt nem használják a PC-k?",
            "options": [
                "VGA",
                "Koax kábel",
                "UTP",
                "HDMI"
            ],
            "answer": "Koax kábel",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":11,
            "question": "Melyik adattároló eszközt nem használják manapság?",
            "options": [
                "Hajlékony lemez",
                "CD",
                "DVD",
                "Blu-ray lemez"
            ],
            "answer": "Hajlékony lemez",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":12,
            "question": "Mit használ a vízhűtés?",
            "options": [
                "Forrás víz",
                "Ásvány víz",
                "Desztillált víz",
                "Lúgos víz"
            ],
            "answer": "Desztillált víz",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":13,
            "question": "Milyen periféria nem létezik?",
            "options": [
                "Bemeneti",
                "Kimeneti",
                "Háttértárak",
                "Tároló eszközök"
            ],
            "answer": "Tároló eszközök",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":14,
            "question": "Melyik nem bemeneti periféria?",
            "options": [
                "Monitor",
                "Egér",
                "Billentyűzet",
                "Mikrofon"
            ],
            "answer": "Monitor",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":15,
            "question": "Melyik nem kimeneti ?",
            "options": [
                "Nyomtató",
                "Szkenner",
                "Hangszóró",
                "Monitor"
            ],
            "answer": "Szkenner",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":16,
            "question": "Melyik a kakukktojás?",
            "options": [
                "Számítógép",
                "Laptop",
                "Okostelefon",
                "Tablet"
            ],
            "answer": "Számítógép",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":17,
            "question": "Mit használnak az LCD-es eszközök?",
            "options": [
                "Folyékony kristály",
                "Folyékony műanyag",
                "Folyékony fém",
                "Folyékony szénelektróda"
            ],
            "answer": "Folyékony kristály",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":18,
            "question": "Milyen fényt nem használhatnak az LED-es eszközök?",
            "options": [
                "Látható fény",
                "Infravörös fény (IR)",
                "Ultraviolet fény (UV)",
                "Röntgen fény"
            ],
            "answer": "Röntgen fény",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":19,
            "question": "Melyik nyomtatófajta már elavult?",
            "options": [
                "Mátrix",
                "Hő",
                "Tintasugaras",
                "Lézer"
            ],
            "answer": "Mátrix",
            "rank": 1
        },
        {
            "id":20,
            "question": "Melyik nem tartós adattároló?",
            "options": [
                "Merevlemez(HDD)",
                "Tetszőleges hozzáférésű memória (RAM)",
                "Csak Olvasható Memória (ROM)",
                "Flash Memória"
            ],
            "answer": "Tetszőleges hozzáférésű memória (RAM)",
            "rank": 1
        }
    ]
}